<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on nattnts</title>
    <link>https://nattasak.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on nattnts</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>th-th</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Jun 2019 13:26:00 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nattasak.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mind</title>
      <link>https://nattasak.github.io/posts/mind/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jun 2019 13:26:00 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nattasak.github.io/posts/mind/</guid>
      <description>ถ้าเรา &#34;ตั้ง&#34; ใจเรา ให้ไม่คิดร้ายต่อคนอื่น เราก็จะไม่ต้องระแวดระวังอะไร แต่ถ้า &amp;ldquo;ปล่อย&amp;rdquo; ให้ใจได้ทำตามความปรารถนาของตน
อย่างตามใจชอบเกินไปแล้วนั้น&amp;hellip;
การบังคับมันก็จะยิ่งยากขึ้นๆ
เพราะ &amp;ldquo;ใจ&amp;rdquo; รู้สึกสบายมาตลอดและไม่เคยถูกบังคับนั่นเอง&amp;hellip;
การ &amp;ldquo;บังคับ-ควบคุม&amp;rdquo; ใจ
อาจจะดูเป็นสิ่งที่ทำให้เราเกิดความทุกข์ในระยะสั้น&amp;hellip;
แต่ถ้ามองกันยาวๆ แล้ว
มูลค่าของการฝึก &amp;ldquo;ตั้ง&amp;rdquo; ใจ ให้เป็นไปในทางที่ถูกที่ควร
นั้นมีค่ากว่ามากเลยทีเดียว : )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Family</title>
      <link>https://nattasak.github.io/posts/family/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 23:17:38 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nattasak.github.io/posts/family/</guid>
      <description>ความเจ๋งของการเกิดมาเป็นมนุษย์คือ เรามีครอบครัว ถ้าหากเราเกิดมาอย่างเดียวดายคงน่าเศร้า
แต่ทว่าไม่เลย เราเกิดมาพร้อมกับคนที่พร้อมจะช่วยเหลือและโอบกอดเรา&amp;hellip;
วันที่แสนยากเข็ญแค่ไหน เราก็ผ่านมันไปได้ ถ้าเรามีครอบครัวที่ดี
ครอบครัวที่ดีนั้นเป็นของขวัญล้ำค่าที่หาของขวัญชิ้นใดทดแทนไม่ได้&amp;hellip;
ถ้าสิ่งที่มนุษย์ต้องการมากที่สุดคือ การรับฟังและความเชื่อใจได้
สิ่งนั้นก็มีอยู่ตั้งแต่แรกแล้ว นั่นคือ ครอบครัว : )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Switch</title>
      <link>https://nattasak.github.io/posts/switch/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 23:04:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nattasak.github.io/posts/switch/</guid>
      <description>Work hard, play harder! ประโยคๆ นี้อาจจะคุ้นหูสำหรับใครหลายๆ คน
แต่การทำตามให้ได้อย่างสม่ำเสมอ มันไม่ง่ายเลย&amp;hellip;
ความยากของมันไม่ใช่ การทำงานให้มาก
และความยากของมันก็ไม่ใช่ การมีความสุขให้มากกว่า
แต่ความยากของมันคือ การสวิตซ์
หรือสลับเปลี่ยนระหว่างสองอย่างต่างหาก&amp;hellip;
เพราะทุกๆ ครั้งที่เราทำงาน เมื่อเราโฟกัสกับงานมากๆ
มันก็เหมือนเรากำลังดำดิ่งลงไปใต้ท้องทะเลลึก
เราไม่อยากว่ายขึ้นมาเลย
เรากำลังดื่มด่ำกับบรรยากาศอันงดงามของพื้นสมุทร
แต่เราก็ต้องว่ายขึ้นมา เมื่อเห็นว่าถึงเวลาอันสมควร นั่นคือ สวิตซ์&amp;hellip;
มันยากมากเลยนะ ที่เราจะหยุดการดื่มด่ำไว้
แล้วลงไปดื่มด่ำอีกรอบในอีกห้วงเวลาหนึ่ง : )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clear Button</title>
      <link>https://nattasak.github.io/posts/clear-button/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2019 22:47:12 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nattasak.github.io/posts/clear-button/</guid>
      <description>ถ้าในแต่ละคืนก่อนนอนเราสามารถลบล้างเรื่องที่ไม่ดีของวันนั้นได้คงดี มันคงเป็นเรื่องธรรมดามากๆ ที่ในแต่ละวันย่อมมีทั้งเรื่องดีและไม่ดี&amp;hellip;
มันจะเป็นไปได้ไหมที่เราจะสามารถติดตั้งปุ่มๆ หนึ่งไว้ในใจของเรา
แล้วกดมันก่อนนอนทุกคืน&amp;hellip;
ปล่อยเรื่องที่ผิดพลาด พลาดพลั้ง ลืมคิด ไม่สมบูรณ์บ้าง ให้ผ่านไป
เพราะความไม่สมบูรณ์ เป็นธรรมชาติของเรา : )</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Free</title>
      <link>https://nattasak.github.io/posts/free/</link>
      <pubDate>Wed, 29 May 2019 22:32:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://nattasak.github.io/posts/free/</guid>
      <description>จะดีแค่ไหนถ้าเราสามารถทำอะไรได้ดั่งใจต้องการ ใครๆ ก็อยากทำในสิ่งที่ตัวเองต้องการกันทั้งนั้น
แต่ทว่าคนที่รู้ความต้องการจริงๆ ของตน จะมีสักกี่คน&amp;hellip;
ถ้าหากรู้ความต้องการแท้จริงของตนแล้ว
ก็ไม่ยากเลยที่จะมีอิสระเหนือผู้คน&amp;hellip;
อิสระ คือ หลุดพ้นจากการทำตามผู้อื่น
และได้เป็นตัวของตัวเองอย่างแท้จริง : )</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>